\chapter{Metdologi Penelitian}.
\section{Diagram Alur Metodologi Penelitian}
Metodologi penelitian merupakan sebuah cara untuk mengetahui hasil dari sebuah permasalahan yang spesifik, dimana permasalahan tersebut disebut juga dengan permasalahan penelitian. Berikut akan digambarkan mengenai alur metodologi penelitian yang akan dilakukan:

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=0.2\textwidth]
  {figures/Metpet}}
  \caption{Alur Metodologi Penelitian}
  
  \end{figure}

\section{Tahapan-Tahapan Diagram Alur Metodologi Penelitian}
Berikut penjelasan tahapan-tahapan pada diagram alur metodologi penelitian.

\subsection{Teknik Pengumpulan Data}
Dalam pengumpulan data-data tentunya penulis mengacu pada data-data terkait penelitian. Data-data dan informasi dapat diperoleh melalui data primer dan data sekunder yang dilakukan langsung dengan pihak yang terkait serta pihak-pihak yang berwenang,selain itu juga penulis melakukan pengamatan langsung terhadap proses yang sedang berjalan.

\subsection{Identifikasi}
\begin{enumerate}
\item Tujuan	 : Untuk mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desan dalam pengembangan aplikasi svara. 
\item Masukan	 : Data Primer
\item Metode	 : Studi Pustaka
\item Keluaran	 : Identifikasi Masalah, ruang lingkup, metodologi penelitian.
\par
Pada tahap ini penulis akan mengidentifikasi permasalahan yang terjadi pada perancangan aplikasi svara yang selanjutnya akan menjadi judul penelitian penulis. Penulis merumuskan masalah yang akan diteliti sehingga masalah yang akan dibahas menjadi lebih mudah dalam penentuan metode yang akan digunakan.
\end{enumerate}

\subsection{Penentuan Tujuan dan Penelitian}
\begin{enumerate}
\item Tujuan 	 : Menentukan tujuan dari penelitian berdasarkan rumusan masalah.
\item Masukan	 : Data Sekunder
\item Metode	 : Studi Pustaka
\item Keluaran   : Tujuan dan manfaat penelitian
\par
Pada tahap ini penulis akan menentukan tujuan dari penelitiannya, pada identifikasi masalah diatas memberikan bantuan terhadap penulis untuk menentukan tujuan dari penulisan penelitian ini yang bertujuan untuk mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desain pada pengembangan aplikasi svara.
\end{enumerate}

\section{Sumber Data}
\begin{enumerate}
\item Data Primer
\par
Pengambilan data pada penelitian ini penulis menggunakan kuisioner yang ditujukan langsung kepada tenaga kerja dari PT. Zamrud Technology Khatulistiwa.

\item Data Sekunder
\par
Data sekunder berupa sumber seperti buku-buku dan jurnal jurnal penelitian. Penulis mengambil data sekunder sebagai referensi yang sesuai dengan tujuan penelitian untuk memudahkan penelitian ini.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan}
\begin{enumerate}
\item Tujuan	 : Mengambil kesimpulan dan saran berdasarkan masalah, metode yang  digunakan.
\item Masukan    : Data primer, data sekunder.
\item Metode     : Studi Pustaka.
\item Keluaran   : Hasil penelitian.
\par
Pada tahap ini dapat ditarik kesimpulan dari penelitian yang telah dilakukan penulis dan berikut keluaran yang didapatkan dari hasil penelitian yang di simpulkan pada tahap ini.
\end{enumerate}


